[自己jupas自己排]一個excel計加權大學分數+自動jupas建議

一年一度放榜又來了，
考生們應該都在煩惱如何排選JUPAS吧?
不如嘗試使用一個EXCEL計算器，幫你自動計算所有大學入學分數吧!
(更有加權分數)

HKDSE 成績計算器 2017

多年來為數萬考生估算DSE等級及計算加權大學入學分數

計算器主要功能
．估算由13年起的各熱門科目DSE等級
．估算自修生SBA分數
．計算大學各課程加權入學分數(部份院校)
．告知合乎入學資格與否
．自動JUPAS建議

網頁:
使用前請花10多分鐘請觀看說明影片
(太多人EMAIL來信問使用方法，但其實影片有清楚說明)

-------
常見問題:
1. Poly的加權計分方法
．Poly官方網頁列出的「最高比重科目」，分數*10
．主修科目，分數*7
．其他選修，分數*5 / *7 (視乎與學科相關程度")
(由於不知道什麼選修科會是*7，因此是根據經驗/oday資訊/科目相關性而定)

例如Poly可能有一科
最高比重科目: 英文、延伸數學、物理、化學，計算最佳五科
你的DSE (加權分數)
中文5* (42)
英文4 (40)
數學5 (35)
延數5 (50)
通識3 (21)
物理5 (50)
經濟5** (35)
最終分數: 50+50+42+40+35 = 217

我有將ATU去年入讀poly的人的詳細加權分數計算在一個表中
可到網頁下網

2. BU加權計分方法

3. CU Bonus point
是需要第六及第七科的獎勵分數
5**=0.3
5*=0.2
5=0.1
4=0.05
再乘以會計算的科目數目

例如如果一科計BEST 5
獎勵分數會*5
假設你的DSE是 5555+5*5*5
你的BEST5是 27分，第六高的是5、第七高是5
總分數就是 27+0.1*5+0.1*5=28

4. 為什麼分數數據與官方不同?
因為分數已包括加權分數
而且分數是套用了2017年入學分數公式，而官方數據是使用去年的分數公式

------
因為設計者有工作在身，不能隨時更新
同時此計算器現在只有一人設計，因此不能確保所有數據正確

此計算器只能作參考之用，請自行再三確認JUPAS排選

如發現任何錯誤請在網頁聯繫處聯絡本人 謝謝

另外由於沒有時間整理
暫時沒有學科面試資料
作為準大學生，也可以自己動動手去了解一下面試安排

之前睇cu engine 個分好似有d問題
但冇電腦係手 夜d去report

我試下先

點解DOWNLOAD果到禁唔到入去
係咪我問題?
用CHROME同EDGE都冇反應

後備先用到
但Poly計分法說明dl唔到

想問下poly lower quarter啲數據係點得黎

慾海沉巴打

慾海沉

今年又靠excel食咗幾多條女呀

一年容易又放榜
慾海巴打好耐冇見

想問下 巴打可以點改 用唔到

自膠，其實都用到，只係無pops up啲message出黎

lm

上年用你個excel入左A1

大多數院校下四分位係中位/平均既95-97%

當年位女仔最後咪和好如初
仲一齊影相訴苦傾計
識佢既巴絲打可證明
放榜還放榜 excel係用心設計
真係希望幫到人

我會研究下

係你既實力

5*3243
重考數學通識文學
升左一分
Best 5 21
4c+1x still 19
想揀中文，求指點

巴打
433333 bio chem
可以點排
我想入ou nursing